預備大陸化 由政府做起

新聞說為了預備 2047，有國際學校將會大陸化，教普通話和簡體字。筆者非常同意香港人要預備大陸化，最好成間從國際學校改做大陸學校，那就 perfect 了。不過，最能讓香港人預備大陸化，還是要由政府帶頭做起。如果政府做哂以下五項，相信普遍市民都會舉五體贊成：

1. 所有公職人員薪金不可高於中國國家主席，房屋醫療津貼亦跟內地看齊；

2. 所有公職人員及其親屬改用中國內地護照，不可有外國國籍或居留權，亦不可有任何海外資產；

3. 所有公職人員講話及開會用普通話，寫字及公文用簡體字，有錯或不標準者減薪，可累計。官員見記者、警察追賊和抄牌、鄉事派公開聚會等情況都包括適用。設公務員語文水平申訴專員，供市民舉報違者；

4. 公務員新入職須考馬列主義、毛習思想、鄧理論、三個代表、科學發展觀，及中國歷史文化。現職公務員將來晉升時亦應考試。當然筆試用簡體字，口試用普通話，語文有錯或不標準扣分，可累扣；

5. 主要公職人員子女在大學程度以前不可赴外國留學或就讀國際學校，須讀香港本地學校或在中國內地就學。

係就快

唔得公務員大大仲要用al 去京阪神玩咖

快啦咁